今日DSE口試條題目咁左膠都冇人講？

14/3（THUR），第二題，6:30PM

為培養中學生對國家的感情，以下哪一項最有效？試談談你的看法。

踏足祖國河山
研習中國歷史
了解國家成就

出埋曬啲洗腦題目俾啲DSE雞，逼你一定要愛國，過兩年不如轉埋制變高考算啦

其實左膠係點解?

共產黨就共產黨啦，扯落左膠度

不過高考接軌嗰度考評局嗰邊已經話做緊

Sorry巴打們用錯字眼

第二個choice 都on9
而家全世界都係你中國架？
其他國家既人了解你中國歷史jm9

先定義中學生係邊到嘅先

一定係B 對國家嘅感情可以有好有壞 網上書籍研習歷史 睇多啲64事件 上山下鄉果種仇共 愛國情緒 左膠又可以研習下啲中國威水史打下飛機

關中國撚事？英國先係祖國

依啲叫維穩

多餘 不嬲DSE中文都係中化嘅借屍還魂
呢題翻炒以前中化啲題目咋嘛
同埋左膠唔撚係咁解

有冇睇題目啊
一定要定義係中國既中學生架？
我唔可以定義係全世界既中學生既咩？

格梗要講 真係得歷史可取
一係反面少少 講下支那新4大發明
見識偉大國家盜竊老千技兩

冇錯

堅定流先?

其實第一屆DSE白話文閱讀已經係咁

堅
補習名師Facebook都係咁寫

岩晒D新移民
佢地拎硬5**

低能vision:

為培養中學生對國家的感情，以下哪一項最有效？試談談你的看法。
邊一種方法最可以令中學生愛國? 點解。

踏足祖國河山 旅行
研習中國歷史 上網揾資料/看書
了解國家成就 看CCTVB新聞

理論上：
>為培養中學生對國家的感情
可以係負面
>踏足祖國河山
>了解國家成就
冇話咩國家同咩類型
>研習中國歷史
都係睇你點講

實際上：
屌佢啦，係DSE定中化都好

考評局奶共奶到傻撚左
條題目出得咁差都得
定係而家老師既質素跌得太勁

啲國際考試會俾人批評太多英美本土文化唔公平，XGDSE就可以擺到明玩直接殖民政治

[edit] 為大湾区考試鋪路

中國稱霸全世界

我係上左岸既自修生，我今日係考呢題。我直接講就算研習國家歷史都應該係研習英國歷史，而且仲講埋研習中國歷史只會增加學生對中國既仇恨，無助培養學生對中國既感情，舉左以前三面紅旗、大躍進、人民公社、三反五反做例子。結果其他考生俾我咁講嚇到唔識反應。我知咁樣會搞到其他考生，但實在太憎支共，好對唔住。

仲以為講LGBT/女權/黑人

累事啦冚家拎

為培養中學生對國家的感情，以下哪一項最有效？試談談你的看法。

踏足祖國河山
什麼也是假壞基建，污染土地，
所有古城，民資已被國有化及強行移除

研習中國歷史
六四大逃殺，國共内戰，中印戰爭主動放棄150公里領土，三反五反，文化大革命等等

了解國家成就
做什麼也是假同抄或偷取別人成果 當自己創作
防止周街屎尿發動廁所大革命
空氣食水嚴重污染
奶粉有毒，疫苗造假，什麼也是假
建設集中營，打壓異見份子
繼清朝後再次復行帝制 國號習
華為全球第一不用者會被制裁
一帶一路金錢借款可怕計劃
一中原則將干預台灣自由文化
嘴砲世界第一

咪玩啦，大中華膠啊

遲下報分，睇下會唔會擔梯/U/DQ可以嗎

首先定義國家係香港先

識唔識分左膠同大中華膠???

左乜鳩野膠

屌你老母 嘔心到

奶共就奶共啦,左乜膠
人講你又講

其實就算唔係49年後既歷史都大把嘢舉 例如八國聯軍係清廷點樣先撩者賤
淨係舉49-59年既歷史可能會有偏頗感覺

愛國 人唔笑狗都吠

唔緊要 屌左膠錯都有得正評

搵你哋班連登仔落去考就死啦

好撚慘 考個試都有心理關口
垃圾政府

屌依家班dse連咩叫左膠都唔識學人用

左乜撚 右到仆街喎

乜春都左？

樓主你個名真係無改錯

考評局班廢老

同連登仔主張相反就係左膠

齋睇字都覺得爽

培養係褒義詞，就算感情有好有壞都焗你一定要講正面，考評局擺到明擺個氹俾班反共學生踩

如果個考生係南亞人點算？

關左膠咩事？
利申反左膠

5** 答法
踏足祖國河山
香港係英國殖民地 比較有殖民地色彩，少中國文化
更需要回祖國了解 例如北京
之後包埋人地中國歷史 我地睇故宮學埋歷史
睇08奧運堆場館 同埋世博了解成就

完

真左膠可以用呢條題目嚟鬧政府歧視

可以調轉嚟講，例如話研習中國歷史係可以培養學生對國家感情，但係有條件
「真正」既中國歷史並唔可以培養呢種感情，除非係研習啲經過過濾、符合中共政治正確史觀既歷史
踏足祖國河山都可以，但切忌畀學生接觸中國貧窮同黑暗既一面，去大城市睇啲先進建設就夠

你唔會講培養出吸毒呢個習慣㗎嘛

香港唔係祖國一部分？踏咩足祖國？已經日日都踏緊，係唔係宣傳港獨？

咁培養感情都唔一定係正面感情既
利申說話5

培養對國家的感情

仇恨都算係感情嘅一種
我認為研習中國歷史 ，了解八九民運有助培養中學生對國家的感情。

講明憎支那中共先屌做乜要講清朝？

香港冇呢d標誌性建築
所謂讀萬卷書xxxx
有時親歷其境係會深刻d

巴打 我撐你

搞到我u grad 左八年都想去考番

左膠右鐵

為培養中學生對國家的感情，以下哪一項最有效？試談談你的看法。

踏足祖國河山
研習中國歷史
了解國家成就

多謝巴打助攻
班友oral 1撚硬
又少幾個競爭對手

如果我仆街啲，首輪發言話中學生包埋全世界嘅中學生

即係外地美國中學生睇中國歷史可以培養對美國國家感情

佢無指定培養乜野感情
你話憎恨嘅感情都行得通，跟佢引述支共嘅所作所為仲好吹

只能答第三條
共產黨歷史咁黑暗知道左更加唔會愛國，香港咁發達，踏足國土感覺咪重差，語言又不通，只可以用第三黎收買人心

我撐樓主
咁左膠既行為都可以話唔左膠既人真係好左膠

呢種係左仔

呢個答法有問題，就係人地可以話香港既殖民地式建築可以係中國喪權辱國既象徵，都係中國歷史既一部分，日日見住仲唔親歷其境？
如果係我我會答香港只係祖國山河一小部分，中國地大脈搏，有唔到風土人情，要培養中學生對國家的感情唔可以叫佢地坐井觀天。

>培養係褒義詞
好似係中性至褒義喎
>就算感情有好有壞都焗你一定要講正面，考評局擺到明擺個氹俾班反共學生踩
就係你覺得對自己正面嘅佢可以覺得負面，反之亦然，所以有前設要聽啱聽答案嘅marker大晒，唔係因為個動作係咪褒義。更甚者，培養對一國負面感情可以係對當權者有利同正面，講緊大中華膠。

其實可以話培養中學生對國家的負面感情？

踏足祖國河山=睇下啲歷史古蹟點樣俾中國人破壞塗鴉
研習中國歷史=大躍進文革六四
了解國家成就=不斷嘗試投資鄰國基建高鐵，但係成日俾人ban

因為題目係講培養中學生對祖國感情
既然提到中國歷史係一個選項，即係話呢個祖國應該係指廣義既中國，喺大中華史觀下幾千年歷史既中國
如果儘管近代史有嘢畀你屌，但古代歷史係冇問題，咁樣話「學習中國歷史培養唔到中學生對祖國感情」呢個論點就唔夠全面
啲反共既大中華膠依然會心諗，挑，你講嚟講去咪又係講三反五反大躍進文革六四，但對佢哋嚟講古中國既歷史依然係光輝既歷史，學習中國歷史一樣係「培養到對祖國感情」

如果係印巴小數族裔學生，祖國唔係中國。研究中國歷史關咩事

其實考評局assume咗題目個設定喺香港
如果唔係捐血嗰題都會specifi香港青年，而唔係齋寫青年

一定揀3

不如開下分左右先開post啦

1，中國周街屎
2，中國歷史太黑暗
所以3，淨係了解佢成就就ok

我都係咁話
如果冇包伏考
一定簡呢個
感情有愛同恨
愈睇中國歷史就愈憎呢個國家

垃圾題目

講得好

從那天起我竟調亂左右

教材淨係有講好無講壞，隻字不提64個啲，都夠洗你腦拉

知唔知咩叫左膠?呢D係大中華/愛國
btw,比我答我揀踏足祖國河山,因為可以令學生見識國家既真面目,亦可以增廣見聞,將感情建基於真實既見聞,反而其餘兩者將感情建基於虛幻既想像,而且"了解國家成就"比人感覺太假,未能投入感情

國民教育

左膠都未知係乜就收皮啦

香港國得唔得

中國夢=移民美國

本身00後就已經係大陸蝗 事但啦
你估條題目講支持港獨佢哋會上腦咩

樓主今年考所以咁緊張？
如果唔係就唔好成日望返轉頭講嗰試啦
咁大個人仲咁關注啲咁低程度嘅嘢
讀多啲書好過啦

撞正個考官仇中米pk

反共可以點答

係咪唔知咩叫左膠？

關左膠咩事

是但簡個講完佢最有效 打謝完另外兩個，最後自己收尾果時話雖然已經係三個入面最有效，但都唔成功，中國需要從根本上改變。因為現今中學生有分辨是非的能力，國家真係做得好，佢地就會對國家產生歸屬感，相反就好似而家咁。 不過好撚博，遇著個奶共監考就g左

題目嘅「國家」係指啲乜？
全球任何一個國家？國家呢個概念？
當題目嘅關鍵詞有咁大分歧，仲有3個選項，點小組討論呀？
學生都俾你哋玩死

又一個左右不分
香港愈嚟愈多人唔識政治

係咪將國家定義為全世界任何一個國家
就已經可以廢咗option 2?

一個真正為民嘅國家先得民心

以上三點都係表面認識同常識

根本成個dse都係借屍還魂，不斷番炒以前啲題目

出呢款題目 修中西史咪好撚著數

呢條直情親共啦

作文不用良心是常識吧

成條題目嘅邏輯都有問題，你對一個人無情感，佢問返你點樣可以對佢有情感啲？即係夾硬要迫自己對佢有情感？

點解唔係對方做啲咩野先會令你有情感呢？

感情一詞是中性的
增加負面感情，如憎恨，也是一種感情的增進

培養中學生對香港呢個國家的感情

了解國家歷史 但係百度連六四都冇

左膠唔係咁解

一定係2
研究中國歷史
越了降中國歷史
你就會對中國個種不成才感到痛心
就會感受到國家點俾黨強姦緊
更加易感受到對中國個種激情

是撚但啦，依家班00後答我愛喜茶咪得囉

梗係歷史

呢啲叫大中華膠

即刻駁嘴啲friend，尷尬😅

呢條 我估果班 奶共建制派都唔撚識答
因為佢地自己啲仔女都出哂外國讀書

其實冇野係絕對,一定有方法兜到

B研究中國神話

佢「國家」無講咩國家
如果講英國會唔會俾人話離題？

做個陣咪當角色扮演
扮中共諗點洗學生腦
幾好玩

有咩問題

畀我實答研習中國歷史

知道自古以來所謂嘅中國人有幾咁偽善醜陋，同埋現代共產黨點樣迫害人民

從而就會培養出認識所為"祖國"腐敗嘅情感再次發起革命打倒共產黨

研習中國歴史死梗

第二個choice 係咪暗示香港is not 中國

第一個

因為而家國家唔係我，所以對佢冇感情。所以要推番佢，由我改朝換代，咁個國家就變左我嘅財物，就會有感情

唔計條問題係唔係on9
正路答應該得3
1番大陸叫到支那人d不文明行為就憎
2相信好多人都係讀歷史認識到共產黨幾仆街
3就應該最正路 （e.g北京奧運大家爭住做中國人）

樓主弱智左你老母膠
btw反開中共嘅分分鐘考唔好呢條要你霎時間支持中國

估唔到成千個like

3, 中國四大發明：偷呃拐騙

邊個話感情一定係正面? 培養負面情感都得
突破到呢個盲點, 3個選項都大把野講啦
但引言一定要好清晰表明立場, 仲要唔好俾其他傻仔轉移話題

用埋啲大陸意識形態 「對國家情感」
「國家」呢個term喺中文其實係中性，但共產中文就鍾意將佢解做「我的國家」，戇撚鳩鳩

所以其實第一頁啲comment冇錯，「培養中學生對國家的情感」係可以解做全世界任何一個國家既中學生對佢地自己各自國家既情感

中共從骨子裡已經唔係左，得個名係

梗係睇歷史
研究中華人民共和國係1949年成立之後既歷史
重點研究紅衛兵, 大躍進, 8964, 到近年抄襲, 集中營
從而培養出對支那既厭惡之情, 感情呢家野呢, 可以係負面

其實我會答中史
1.好野讚
2.唔好就兜多難興邦
好l中性

考官親中就

左膠（英语：Leftard） 是2010年後出現於香港媒體及網路社群的政治術語，常泛指不現實的左翼分子或只講理想的左翼分子，而不是指傳統親中共的香港親共人士。

我都懷疑樓豬get錯左膠..

駁鳩你
中學生踏足支那河山實地考察
由於支那一些地方仍是發展中地區
這樣中學生很可能會觀察到一些與香港道德觀相異的文化或行為
例如隨地便溺
大聲喧嘩
蹲下食東西
周街狗肉餐館
大媽舞
等等這些民智未開的行為
這些文化差異反而會令中學生不能培養對祖國的感情
而且感到反感

所以都留係屋企睇cctvb俾人洗腦最簡單

3個都冇咩效

琴日見到而家dse出呢種題目都覺得好on9
雖然老師未必有立場 未必係大中華膠
但講到培養感情 其實多數都係講正面既情感 唔會你叫人培養你恨佢既感情架嘛
出埋呢D咁政治正確既題目 中左考呢題既考生一係就要刷撚哂鞋
一係就要暗反 不過比我揀我都會揀3算
1無撚用 2 擺到明佢定義左係共產黨 49年先立國 有幾撚多正面歷史吹姐
文革就大撚擺

惡感都係感情喎

根本條題目一開始就已經有個前設係中學生對中國冇情感係源自於認識不足，但事實就啱啱相反，愈認識就愈唔想同佢扯上關係，反而最無知最唔識歷史就最盲目愛國
所以條題目由一開始就已經唔成立

https://i
研究過中國歷史 有對比就會知道自己祖國有幾好

沒有共產黨就沒有新中國
條題目係：
為培養中學生對共產黨的感情，以下哪一項最有效？試談談你的看法。

踏足共產黨河山
研習共產黨歷史
了解共產黨成就

呢D口語題目最好定義一大輪先好開始討論
唔係就好伏
中學生要定義，國際學校？
感情要定義（ 尊敬 定 仇恨）
祖國都要，外籍中學生？土生土長巴人/南亞人？

左右都唔識分 nonsense

梗係研習正史
感情可以係好係壞

定義哂應該夠鐘

研習中國歷史,了解中共冷血真相
踏足祖國河山,親睹各種腐敗

應該三管齊下, 踏足國土為改革先峰祭拜, 研習中國歷史, 認清中日戰爭, 六四等民運真相, 了解國家成就之香港亡路之途

搞搞下變咗通識題

樓主
考中文搞錯keyword既定義 好易出事
小心呀

唔關通識時，寫Academic essay係要咁做

左膠係名詞…

條題目同連登仔一樣咁低質
乜你地會專登去培養負面感情架？
你地中文有無2？

香港宜家真係cls

想人民愛國家 得一個方法：提高管治水平

考試都要順便洗腦

培養國家感情冇話培養好個邊定壞個邊
但為攞分就焗住吹國家情懷
btw左膠係咁用咩？

對國家既感情 同一個人得到尊重一樣 係要自己去贏返黎 而唔係要人地俾你 好與壞都係主觀 要人去睇野培養感情咁咪係洗腦囉

大部份愛國賊都真係冇清楚了解佢地國家，特別内裡的黑暗成就

陳生唔好意思，我地查調過發現冇你應試記錄

3樣都係出負面感情wow
肯定俾人話離題拎F

考試應該有作答方向
即係有仇恨之類 會當係立意不良
唔會因爲見解獨到加你分
負面感情為主 應該唔會好得去邊

加上 對國家要忠 對父母要孝係model answers
唔跟呢d講好易死 容易同其他人唔同
咁成group人就得你一個討論方向唔同

唔係話唔好講負面野 不過一定唔係重點
仲要補返可以借古鑑今 唔好再錯之類正面訊息

我覺得呢條口試題係睇你識唔識做戲

同見工一樣
老實=輸
識做戲=贏